# Transcript of Pepper&Carrot Episode 28 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 28: An comharrachadh

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|1|True|Cho-thaobhaich na trì gealaichean Theireabha air an oidhche ud,
Neach-aithris|2|False|agus thug an solas sealladh iongantach dhan èisteachd ann an àrd-theampall na Sòmbaidheachd.
Neach-aithris|3|False|B’ ann fon t-solas drùiteach seo a chaidh mo charaid Costag na...
Neach-aithris|4|False|Banrigh Àird Acainn.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|1|False|Bha subhachas againn an uairsin.
Neach-aithris|2|False|Cèilidh mhòr ’s na sgoiltean buidseachais uile an làthair ’s ceudan dhe dh’aoighean uasal o fheadh Theireabha.
Peabar|3|False|!?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Ò! ’S tusa a th’ ann!
Peabar|3|False|Bha m’ aire fad air falbh.
Curran|2|False|slìob slìob
Peabar|4|False|Thèid mi a-steach. Tha i a’ fàs fuar a-muigh.
Neach-naidheachd|6|False|Dlùth oirre! Gu sgiobalta!
Neach-naidheachd|5|False|Greas oirbh! Seo ise!
Neach-naidheachd|7|False|A mhaighdeann Chròch, an can sibh facal no dhà do Theachdaire Àird Acainn?
Cròch|8|False|Canaidh gu dearbh!
Peabar|15|False|...
Peabar|16|False|A bheil thu agam, a Churrain? Saoilidh mi gu bheil mi a’ tuigsinn carson nach eil mi ann an deagh thrum a-nochd.
Fuaim|9|False|BOILLSG|nowhitespace
Neach-naidheachd|13|True|A mhaighdeann Chròch! Seo Gasaet Stoidhle Theireabha.
Fuaim|10|False|BOILLSG|nowhitespace
Fuaim|11|False|BOILLSG|nowhitespace
Fuaim|12|False|BOILLSG|nowhitespace
Neach-naidheachd|14|False|Cò an dealbhaiche a chuir sibh umaibh a-nochd?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Tha mo charaidean uile cho soirbheachail agus ag amannan bu mhiann leam gun robh beagan dheth agamsa cuideachd.
Peabar|2|False|Tha Costag ’na banrigh
Peabar|3|False|Tha Cròch beartach ’s cliùiteach.
Peabar|4|False|Tha fiù ’s coltas foirfe air Sidimi leis an sgoil aice.
Peabar|5|False|Agus dè mu mo dhèidhinn-sa? Dè th’ agamsa?
Peabar|6|False|Seo.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sidimi|1|False|A Pheabar?
Sidimi|2|False|Shiolp mi cuid bìdh a-mach. A bheil thu ag iarraidh gin dheth?

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sidimi|1|True|Tha e a’ faireachdainn neònach gum feum mi dol am falach airson ithe.
Sidimi|2|False|Ach sparraidh an t-oide againn oirnn gum biodh coltas nam spioradan glana gun fheumalachdan daonnail oirnn.
Cròch|3|False|Hà! Sin sibh!
Cròch|4|True|Mu dheireadh thall! Lorg mi àite airson teicheadh on luchd-togail dhealbh.
Cròch|5|False|Tha iad ’gam chur às mo chiall.
Costag|6|False|Luchd-togail dhealbh?
Costag|7|False|Feuch an seachain thu deasbadan ràsanach le luchd poileataigs nuair a bhios an rud seo air do cheann.
Fuaim|8|False|tachais tachais

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Costag|1|True|Eadar dà sgeul, a Pheabar, choinnich mi ris na bana-ghoistidhean agad mu dheireadh thall.
Costag|2|False|Tha iad cianail fhèin sònraichte .
Peabar|3|False|!!!
Costag|4|True|Fhios a’d, tha thu cho fortanach.
Costag|5|False|Leigidh iad leat dèanamh na thogras tu gun teagamh.
Costag|6|False|Can, dol às àicheadh riochd is bleadraigidh fhaoin gun dragh mun dìoplomasaidh.
Cròch|7|False|No dannsa is gabhail tlachd gun diù a’ choin air beachdan chàich ort.
Sidimi|8|False|No feuchainn air a h-uile biadh air a’ bhuffet gun eagal gum faiceadh cuideigin thu!

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|4|False|Ri leantainn...
Sidimi|1|False|Ò! A Pheabar!? Na thuirt sinn rudeigin a chuireadh mun cuairt thu?
Peabar|2|True|Cha duirt idir!
Peabar|3|False|Mòran taing, a chàirdean!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|5|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd is chì thu d’ àinm an-seo!
Peabar|3|True|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean.
Peabar|4|False|Mòran taing dhan 960 pàtran a thug taic dhan eapasod seo!
Peabar|7|True|Tadhail air www.peppercarrot.com airson barrachd fiosrachaidh!
Peabar|6|True|Tha sinn air Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...’s a bharrachd!
Peabar|8|False|Mòran taing!
Peabar|2|True|An robh fios agad?
Urram|1|False|San Fhaoilleach 2019 Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy. Leughadairean Beta: CalimeroTeknik, Craig Maloney, Martin Disch, Midgard, Nicolas Artance, Valvin. Tionndadh Gàidhlig Eadar-theangachadh: GunChleoc. Stèidhichte air saoghal Hereva Air a chruthachadh le: David Revoy. Prìomh neach-glèidhidh: Craig Maloney. Sgrìobhadairean: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ceartachadh: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Bathar-bog: Krita 4.1.5~appimage, Inkscape 0.92.3 air Kubuntu 18.04.1. Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
